【影響美商在港利益係目的】張建宗：美在港貿易順差大 制裁影響美商

張建宗明唔明呀? 貿易戰開打以來, 美國就係要美商撤出中國
搬回美國, 或去其他地方
佢要搞到美商撤離香港, 根本就係目的嚟
美領持有100億豪宅, 無利益咩? 一樣沽錢走
TRUMP依家只係比多少少時間, 美商及美領去變現撤資
太快佢地走唔切
===================================================================

【Now新聞台】政務司司長張建宗指，美國從香港賺取的貿易順差大，制裁香港，美商反而會受打擊。

張建宗在網誌表示，香港是美國全球貿易夥伴中賺取順差最高的地方，2019年就超過二千億港元，相信若美方制裁香港，一千三百間在港美商會受打擊。

張建宗又批評，利用制裁作為威脅，干預其他國家和地區政策，是違反國際法律和慣例的行徑，又指任何制裁都是雙刃劍，損人害己，重申若香港長期處於「國安不設防」的狀況，不但嚴重影響自身安全和繁榮穩定，更影響國家的整體安全，認為國安立法可有效防控風險，同時確保香港長治久安。

之前美商都未真撤資
因為政策UNCERTAIN, 非正式公布
所以博TRUMP最後得把口, 唔會做, 留係香港繼續搵大錢

依家TRUMP好確定, 公布, 會做啦
開始做啦
意思係: 比多少少時間美資變現, 賣資產, 撤資離港
歐英澳紐資金醒既話, 都會跟住走
將業務/亞太區重心遷至新加坡

張廢宗, 咪撚再干預外國事務.

美領沽100億豪宅呢個消息
獨家話比毒果日報知
就係釋放出好明確訊號: 貿易戰打到嚟, 政府機構都走, 你地商人跟唔跟走? 自己諗啦

咁你張建宗覺得, 外資識唔識諗呢?

係

外交嘢其實佢無資格講

知唔知咩叫撤資 美商唔走點叫撤資

其實班膠官講埋啲嘢都係畀班藍屍小粉紅打飛機啫,有正常智商嘅人又點會信

唔影響美商 班美商點會撤資走呀
呢條廢老真係唔撚用腦

制裁影響美商，所以美商咪撤資囉

貿易戰關稅都加左咁耐
仲講呢啲

對美國百害而無一利，梗係叫佢落力啲做啦，仲叫佢停等美國損失細啲，係唔係反中亂港？

唔講下係香港無嘢買
中共用香港買敏感嘢

呢排啲官個個最尾都係果包
做自己覺得係正確嘅事
意思係，我以為我無錯架
我好驚丫，講多句保護下自己

美中本身貿易逆差幾千億
再加埋中國肺炎害死十萬人+幾兆經濟損失
點會在意香港果二三百億呀

坐穩了
失業率升到10%以上不是夢

戇鳩講到美國冇左你會收檔咁